[
    {
        "id": 1,
        "question": "I North Andover, Massachusetts er det ulovlig å være bevæpnet med hvilket våpen?",
        "answer": "En rom-pistol",
        "wrong": [
            "En revolver",
            "En hammer",
            "En kniv"
        ],
        "book": 1,
        "hint": "Si-fi."
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Hvor må de hjemløse være etter klokken 22.00 ifølge Russisk lovgivning? ",
        "answer": "Hjemme",
        "wrong": [
            "Hos familie",
            "I Aresten",
            "På herberg"
        ],
        "book": 1,
        "hint": "Borte bra men ... Best"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Hvilket yrke har personer som er oftest for sent ute til legetimer?",
        "answer": "Leger",
        "wrong": [
            "Postmann",
            "Frisør",
            "Farmasøyt"
        ],
        "book": 1,
        "hint": "Healer"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "På søndager i Columbus, Ohio er det ulovlig å selge hva?",
        "answer": "Cornflakes",
        "wrong": [
            "Alkohol",
            "Våpen",
            "Bønnebøker"
        ],
        "book": 1,
        "hint": "Frokost"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Hva fikk Jacob German som verdens første i New York i 1899?",
        "answer": "En fartsbot",
        "wrong": [
            "Nobels Fredspris",
            "Universitetsgrad",
            "Strøm"
        ],
        "book": 1,
        "hint": "Bryter regel"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Hva er ulovlig å gjøre på et hotellrom i California?",
        "answer": "Å skrelle en løk",
        "wrong": [
            "Å be til gud",
            "Å høre på musikk etter 18.00",
            "Å danse"
        ],
        "book": 1,
        "hint": "Får deg til å gråte."
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Hvilken Randy Newman-sang er ulovlig å spille i Maryland?",
        "answer": "Short People",
        "wrong": [
            "Long People",
            "Smart People",
            "Stupid People"
        ],
        "book": 1,
        "hint": "Dverg."
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Hva er ulovlig å gjøre i Israel på en lørdag?",
        "answer": "Å pille seg i nesen",
        "wrong": [
            "Se film",
            "Snakke med din kone",
            "Arrangere et møte"
        ],
        "book": 1,
        "hint": "Ufint"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Hva skjer i gjennomsnitt hvert 12’ sekund i den amerikanske hotellkjeden Holiday Inn?",
        "answer": "Noen stjeler et håndkle",
        "wrong": [
            "Noen trykker på brannalarmen",
            "Noen tisser i senga",
            "Noen stikker uten å betale"
        ],
        "book": 1,
        "hint": "På badet."
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "I 1992, hva ble 2421 amerikanske personer skadet i hjemmet av?",
        "answer": "Husplanter",
        "wrong": [
            "Badekar",
            "Kjøleskap",
            "Meloner"
        ],
        "book": 1,
        "hint": "må ha vann."
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Hvis du har på deg en svømmedrakt offentlig i Florida, hva er det du ikke har lov til?",
        "answer": "Å synge",
        "wrong": [
            "Løpe",
            "Danse",
            "Selge blader"
        ],
        "book": 1,
        "hint": "Låter bra"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Hva er det som er ulovlig å gjøre under vann i Vermont?",
        "answer": "Å plystre",
        "wrong": [
            "Le",
            "Fise",
            "Å klappe"
        ],
        "book": 1,
        "hint": "Sound."
    },
    {
            "id": 13,
            "question": "Who nearly killed Harry while trying to save him?",
            "answer": "Dobby",
            "wrong": [
                "Griphook",
                "Peeves",
                "Mr. Weasley's Car"
            ],
            "book": 2,
            "hint": "He is a house elf."
        },
        {
            "id": 14,
            "question": "Where did Harry go on his first trip with Floo Powder?",
            "answer": "Knockturn Alley",
            "wrong": [
                "Diagon Alley",
                "Platform 9 and 3/4",
                "Hogwarts"
            ],
            "book": 2,
            "hint": "A place you wouldn't want to be seen."
        },
        {
            "id": 15,
            "question": "What came out of Ron's mouth after his curse on Malfoy backfired?",
            "answer": "Slugs",
            "wrong": [
                "Snails",
                "Escargot",
                "Chicken Alfredo"
            ],
            "book": 2,
            "hint": "Like snails, but worse."
        },
        {
            "id": 16,
            "question": "Why did Hermione have a mirror when she got petrified?",
            "answer": "She knew the Basilisk doesn't kill you if you only see its reflection.",
            "wrong": [
                "She was on her way to a Hogwarts fashion show.",
                "She wanted to see if she was a vampire.",
                "She's the Hogwarts janitor and happened to find it on the floor."
            ],
            "book": 2,
            "hint": "Big yellow eyes."
        },
        {
            "id": 17,
            "question": "What advice does Lockhart give Harry while they're answering his fan mail?",
            "answer": "Celebrity is as celebrity does.",
            "wrong": [
                "A smile and a memory charm goes a long way.",
                "Instead of doing something halfway and failing, let someone else do it all the way and then take the credit.",
                "Fame and lying go hand in hand."
            ],
            "book": 2,
            "hint": "Something about being famous."
        },
        {
                "id": 18,
                "question": "How many times did Wendelin the Weird allow herself to be caught by medieval witch hunters?",
                "answer": "47",
                "wrong": [
                    "48",
                    "43",
                    "44"
                ],
                "book": 3,
                "hint": "In the high 40s."
            },
            {
                "id": 19,
                "question": "What did Professor Trelawney see in Harry's tea leaves?",
                "answer": "The grim",
                "wrong": [
                    "The gruel",
                    "The grotesque",
                    "The hippogriff"
                ],
                "book": 3,
                "hint": "A black dog that means death."
            },
            {
                "id": 20,
                "question": "What guards the wizard prison, Azkaban?",
                "answer": "Dementors",
                "wrong": [
                    "A sphinx",
                    "Dragons",
                    "Hippogriffs"
                ],
                "book": 3,
                "hint": "Tall black-hooded creatures."
            },
            {
                "id": 21,
                "question": "What broomstick did Harry get for Christmas?",
                "answer": "Firebolt",
                "wrong": [
                    "Thunderbolt",
                    "Nimbus 2002",
                    "Dragon's Tail"
                ],
                "book": 3,
                "hint": "Something warm"
            },
            {
                "id": 22,
                "question": "What place do the residents of Hogsmeade claim is haunted?",
                "answer": "The Shrieking Shack",
                "wrong": [
                    "The Cackling Cafe",
                    "The Lifeless Lighthouse",
                    "The Mysterious Motel"
                ],
                "book": 3,
                "hint": "The place Professor Lupin used to use to change into a werewolf."
            },

]
